msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: SpinalHDLReport-Msgid-Bugs-To:POT-Creation-Date:2023-12-"
"01 11:48+0800PO-Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONELast-Translator:FULL NAME "
"<EMAIL@ADDRESS>Language:zh_CNLanguage-Team:zh_CN <LL@li.org>Plural-"
"Forms:nplurals=1; plural=0;MIME-Version:1.0Content-Type:text/plain; "
"charset=UTF-8\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESSPOT-Creation-Date:2023-12-02 00:23+0800PO-"
"Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONELast-Translator:FULL NAME <EMAIL@ADDRESS"
">Language-Team:LANGUAGE <LL@li.org>MIME-Version:1.0Content-Type:text/plain; "
"charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2024-01-10 17:06+0000\n"
"Last-Translator: tsy0123 <675526215@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"spinaldoc-rtd/spinalhdllibrariescomusb_device/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bitGenerated-By:Babel 2.13.1\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.4-dev\n"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:3
msgid "USB device"
msgstr "USB设备"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:5
#, fuzzy
msgid "Here exists a USB device controller in the SpinalHDL library."
msgstr "SpinalHDL 库中存在一个 USB 设备控制器。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:7
msgid "A few bullet points to summarise support:"
msgstr "总结支持的几个要点："

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:9
msgid "Implemented to allow a CPU to configure and manage the endpoints"
msgstr "实现允许 CPU 配置和管理端点"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:10
msgid ""
"A internal ram which store the endpoints states and transactions descriptors"
msgstr "存储端点状态和事务描述符的内部 RAM"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:11
msgid "Up to 16 endpoints (for virtualy no price)"
msgstr "最多 16 个端点（几乎免费）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:12
msgid "Support USB host full speed (12Mbps)"
msgstr "支持USB主机全速（12Mbps）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:13
msgid ""
"Test on linux using its own driver "
"(https://github.com/SpinalHDL/linux/blob/dev/drivers/usb/gadget/udc/spinal_udc.c)"
msgstr ""
"使用自己的驱动程序在Linux上进行测试（https://github.com/SpinalHDL/linux/blob/dev/drivers/usb/gadget/udc/spinal_udc.c）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:14
msgid "Bmb memory interace for the configuration"
msgstr "用于配置的 Bmb 内存接口"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:15
msgid ""
"Require a clock for the internal phy which is a multiple of 12 Mhz at least "
"48 Mhz"
msgstr "内部 phy 需要一个时钟，该时钟是 12 Mhz 的倍数，至少 48 Mhz"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:16
msgid "The controller frequency is not restricted"
msgstr "控制器频率不受限制"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:17
msgid "No external phy required"
msgstr "无需外部物理层"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:19
msgid "Linux gadget tested and functional :"
msgstr "Linux 小工具经过测试且功能正常："

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:21
msgid "Serial connection"
msgstr "串行连接"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:22
msgid "Ethernet connection"
msgstr "以太网连接"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:23
msgid "Mass storage (~8 Mbps on ArtyA7 linux)"
msgstr "海量存储（ArtyA7 Linux 上约为 8 Mbps）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:25
msgid "Deployments :"
msgstr "部署："

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:27
msgid ""
"https://github.com/SpinalHDL/SaxonSoc/tree/dev-0.3/bsp/digilent/ArtyA7SmpLinux"
msgstr ""
"https://github.com/SpinalHDL/SaxonSoc/tree/dev-0.3/bsp/digilent/ArtyA7SmpLinux"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:28
msgid ""
"https://github.com/SpinalHDL/SaxonSoc/tree/dev-0.3/bsp/radiona/ulx3s/smp"
msgstr ""
"https://github.com/SpinalHDL/SaxonSoc/tree/dev-0.3/bsp/radiona/ulx3s/smp"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:32
msgid "Architecture"
msgstr "建筑学"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:34
msgid "The controller is composed of :"
msgstr "控制器由以下部分组成："

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:36
msgid "A few control registers"
msgstr "一些控制寄存器"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:37
msgid ""
"A internal ram used to store the endpoint status, the transfer descriptors "
"and the endpoint 0 SETUP data."
msgstr "内部 RAM 用于存储端点状态、传输描述符和端点 0 设置数据。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:39
#, fuzzy
msgid ""
"A linked list of descriptors for each endpoint in order to handle the USB "
"IN/OUT transactions and data."
msgstr "每个端点的描述符链接列表，用于处理 USB IN/OUT 事务和数据。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:41
msgid ""
"The endpoint 0 manage the IN/OUT transactions like all the other endpoints "
"but has some additional hardware to manage the SETUP transactions :"
msgstr "端点 0 像所有其他端点一样管理 IN/OUT 事务，但有一些额外的硬件来管理 SETUP 事务："

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:43
msgid "Its linked list is cleared on each setup transactions"
msgstr "它的链表在每次设置事务时都会被清除"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:44
#, fuzzy
msgid ""
"The data from the SETUP transaction is stored in a fixed location "
"(SETUP_DATA)"
msgstr "来自 SETUP 事务的数据存储在固定位置 (SETUP_DATA)"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:45
msgid "It has a specific interrupt flag for SETUP transactions"
msgstr "它有一个用于 SETUP 事务的特定中断标志"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:48
msgid "Registers"
msgstr "寄存器"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:50
msgid ""
"Note that all registers and memories of the controller are only accessible "
"in 32 bits word access, bytes access isn't supported."
msgstr "请注意，控制器的所有寄存器和存储器只能以 32 位字访问方式进行访问，不支持字节访问。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:53
msgid "FRAME (0xFF00)"
msgstr "帧（0xFF00）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:56
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:66
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:88
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:110
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:124
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:139
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:150
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:191
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:56
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:66
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:88
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:110
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:124
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:139
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:150
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:56
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:66
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:88
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:110
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:124
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:139
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:150
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:191
msgid "Bits"
msgstr "Bits"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:56
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:66
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:88
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:110
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:124
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:139
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:150
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:191
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:58
msgid "usbFrameId"
msgstr "USB帧ID"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:58
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:116
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:141
msgid "RO"
msgstr "RO"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:58
msgid "31-0"
msgstr "31-0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:58
msgid "Current usb frame id"
msgstr "当前 USB 框架 ID"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:63
msgid "ADDRESS (0xFF04)"
msgstr "地址（0xFF04）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:68
msgid "address"
msgstr "address"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:68
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:71
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:73
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:112
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:114
msgid "WO"
msgstr "WO"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:68
msgid "6-0"
msgstr "6-0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:68
msgid ""
"The device will only listen at tokens with the specified address This field "
"is automaticaly cleared on usb reset events"
msgstr "设备将仅侦听具有指定地址的令牌 该字段在 USB 重置事件时自动清除"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:71
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:114
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:152
msgid "enable"
msgstr "enable"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:71
msgid "8"
msgstr "8"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:71
msgid "Enable the USB address filtering if set"
msgstr "启用 USB 地址过滤（如果设置）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:73
msgid "trigger"
msgstr "扳机"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:73
msgid "9"
msgstr "9"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:73
msgid ""
"Set the enable (see above) on the next EP0 IN tocken completion Cleared by "
"the hardware after any EP0 completion"
msgstr "在下一个 EP0 IN 令牌完成时设置启用（见上文） 在任何 EP0 完成后由硬件清零"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:77
msgid ""
"The idea here is to keep the whole register cleared until a USB SET_ADDRESS "
"setup packet is received on EP0. At that moment, you can set the address and"
" the trigger field, then provide the IN zero length descriptor to EP0 to "
"finalise the SET_ADDRESS sequance. The controller will then automaticaly "
"turn on the address filtering at the completion of that descriptor."
msgstr ""
"这里的想法是保持整个寄存器清零，直到 EP0 上收到 USB SET_ADDRESS 设置数据包。此时，您可以设置地址和触发字段，然后向 EP0 提供 "
"IN 零长度描述符以完成 SET_ADDRESS 序列。然后，控制器将在该描述符完成时自动打开地址过滤。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:82
msgid "INTERRUPT (0xFF08)"
msgstr "中断（0xFF08）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:84
#, fuzzy
msgid ""
"Individual bits of this register can be cleared by writing '1' in them. "
"Reading this register returns the current interrupt status."
msgstr "该寄存器的各个位可以通过在其中写入“1”来清除。读取该寄存器将返回当前中断状态。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:90
msgid "endpoints"
msgstr "端点"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:90
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:92
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:94
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:96
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:98
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:100
msgid "W1C"
msgstr "W1C"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:90
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:193
msgid "15-0"
msgstr "15-0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:90
#, fuzzy
msgid "Raised when an endpoint generates an interrupt"
msgstr "当端点产生中断时引发"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:92
msgid "reset"
msgstr "reset"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:92
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:164
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:202
msgid "16"
msgstr "16"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:92
#, fuzzy
msgid "Raised when a USB reset occurs"
msgstr "USB 重置时引发"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:94
msgid "ep0Setup"
msgstr "ep0安装程序"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:94
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:204
msgid "17"
msgstr "17 号"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:94
#, fuzzy
msgid "Raised when endpoint 0 receives a setup transaction"
msgstr "当端点 0 收到设置事务时引发"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:96
msgid "suspend"
msgstr "暂停"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:96
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:207
msgid "18"
msgstr "18"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:96
#, fuzzy
msgid "Raised when a USB suspend occurs"
msgstr "当发生 USB 挂起时引发"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:98
msgid "resume"
msgstr "恢复"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:98
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:212
msgid "19"
msgstr "19"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:98
#, fuzzy
msgid "Raised when a USB resume occurs"
msgstr "当 USB 恢复发生时引发"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:100
msgid "disconnect"
msgstr "断开"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:100
msgid "20"
msgstr "20"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:100
#, fuzzy
msgid "Raised when a USB disconnect occurs"
msgstr "USB 断开连接时引发"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:104
msgid "HALT (0xFF0C)"
msgstr "暂停（0xFF0C）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:106
#, fuzzy
msgid ""
"This register allows placement of a single endpoint into a dormant state in "
"order to ensure atomicity of CPU operations, allowing to do things as "
"read/modify/write on the endpoint registers and descriptors. The peripheral "
"will return NAK if the given endpoint is addressed by the usb host while "
"halt is enabled and the endpoint is enabled."
msgstr ""
"该寄存器允许将单个端点置于休眠状态，以确保 CPU "
"操作的原子性，从而允许在端点寄存器和描述符上执行读/修改/写操作。如果在启用暂停且端点已启用的情况下由 USB 主机寻址给定端点，则外设将返回 NAK。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:112
msgid "endpointId"
msgstr "端点ID"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:112
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:141
msgid "3-0"
msgstr "3-0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:112
msgid "The endpoint you want to put in sleep"
msgstr "您想要进入睡眠状态的端点"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:114
msgid "4"
msgstr "4"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:114
msgid "When set halt is active, when clear endpoint is unhalted."
msgstr "当设置暂停处于活动状态时，当清除端点未暂停时。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:116
msgid "effective enable"
msgstr "有效启用"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:116
msgid "5"
msgstr "5"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:116
msgid ""
"After setting the enable, you need to wait for this bit to be set by the "
"hardware itself to ensure atomicity"
msgstr "设置使能后，需要等待硬件本身设置该位，以保证原子性"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:121
msgid "CONFIG (0xFF10)"
msgstr "配置（0xFF10）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:126
msgid "pullupSet"
msgstr "上拉集"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:126
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:128
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:130
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:132
msgid "SO"
msgstr "所以"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:126
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:152
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:193
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:195
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:126
msgid "Write '1' to enable the USB device pullup on the dp pin"
msgstr "写入“1”以启用 dp 引脚上的 USB 设备上拉"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:128
msgid "pullupClear"
msgstr "上拉清除"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:128
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:154
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:197
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:200
msgid "1"
msgstr "1"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:130
msgid "interruptEnableSet"
msgstr "中断使能设置"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:130
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:156
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:202
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:204
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:207
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:212
msgid "2"
msgstr "2"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:130
msgid "Write '1' to let the present and future interrupt happening"
msgstr "写‘1’让当前和未来的中断发生"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:132
msgid "interruptEnableClear"
msgstr "中断使能清除"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:132
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:158
msgid "3"
msgstr "3"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:136
msgid "INFO (0xFF20)"
msgstr "信息（0xFF20）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:141
msgid "ramSize"
msgstr "内存大小"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:141
msgid "The internal ram will have (1 << this) bytes"
msgstr "内部 RAM 将有 (1 << this) 字节"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:145
msgid "ENDPOINTS (0x0000 - 0x003F)"
msgstr "端点（0x0000 - 0x003F）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:147
msgid ""
"The endpoints status are stored at the begining of the internal ram over one"
" 32 bits word each."
msgstr "端点状态存储在内部 RAM 的开头，每个端点状态有一个 32 位字。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:152
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:154
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:156
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:158
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:161
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:164
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:166
msgid "RW"
msgstr "RW"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:152
msgid "If not set, the endpoint will ignore all the trafic"
msgstr "如果不设置，端点将忽略所有流量"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:154
msgid "stall"
msgstr "摊位"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:154
msgid "If set, the endpoint will always return STALL status"
msgstr "如果设置，端点将始终返回 STALL 状态"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:156
msgid "nack"
msgstr "纳克"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:156
msgid "If set, the endpoint will always return NACK status"
msgstr "如果设置，端点将始终返回 NACK 状态"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:158
msgid "dataPhase"
msgstr "数据阶段"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:158
msgid ""
"Specify the IN/OUT data PID used. '0' => DATA0. This field is also updated "
"by the controller."
msgstr "指定使用的 IN/OUT 数据 PID。 “0”=> 数据 0。该字段也由控制器更新。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:161
msgid "head"
msgstr "头"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:161
#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:197
msgid "15-4"
msgstr "15-4"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:161
msgid ""
"Specify the current descriptor head (linked list). 0 => empty list, byte "
"address = this << 4"
msgstr "指定当前描述符头（链表）。 0 => 空列表，字节地址 = this << 4"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:164
msgid "isochronous"
msgstr "等时的"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:166
msgid "maxPacketSize"
msgstr "最大数据包大小"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:166
msgid "31-22"
msgstr "31-22"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:169
msgid "To get a endpoint responsive you need :"
msgstr "要获得端点响应，您需要："

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:171
msgid "Set its enable flag to 1"
msgstr "将其启用标志设置为 1"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:173
#, fuzzy
msgid ""
"Then the there is a few cases : - Either you have the stall or nack flag "
"set, and so, the controller will always respond with the corresponding "
"responses - Either, for EP0 setup request, the controller will not use "
"descriptors, but will instead write the data into the SETUP_DATA register, "
"and ACK - Either you have a empty linked list (head==0) in which case it "
"will answer NACK - Either you have at least one descriptor pointed by head, "
"in which case it will execute it and ACK if all was going smooth"
msgstr ""
"那么有几种情况： - 要么设置了stall或nack标志，所以控制器将始终响应相应的响应 - "
"要么，对于EP0设置请求，控制器不会使用描述符，而是会写入将数据写入 SETUP_DATA 寄存器，然后 ACK - 要么你有一个空链表 "
"(head==0)，在这种情况下它将回答 NACK - 要么你有至少一个由 head 指向的描述符，在这种情况下它将执行它并且如果一切顺利则确认"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:180
msgid "SETUP_DATA (0x0040 - 0x0047)"
msgstr "设置数据（0x0040 - 0x0047）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:182
#, fuzzy
msgid ""
"When endpoint 0 receives a SETUP transaction, the data of the transaction "
"will be stored in this location."
msgstr "当端点0接收到SETUP事务时，该事务的数据将存储在该位置。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:185
msgid "Descriptors"
msgstr "描述符"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:187
#, fuzzy
msgid ""
"Descriptors allows to specify how an endpoint needs to handle the data phase"
" of IN/OUT transactions. They are stored in the internal ram, can be linked "
"together via their linked lists and need to be aligned on 16 bytes "
"boundaries"
msgstr ""
"描述符允许指定端点需要如何处理 IN/OUT 事务的数据阶段。它们存储在内部 RAM 中，可以通过链表链接在一起，并且需要在 16 字节边界上对齐"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:191
msgid "Word"
msgstr "单词"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:193
msgid "offset"
msgstr "抵消"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:193
msgid "Specify the current progress in the transfer (in byte)"
msgstr "指定当前传输进度（以字节为单位）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:195
msgid "code"
msgstr "代码"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:195
msgid "19-16"
msgstr "19-16日"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:195
msgid "0xF => in progress, 0x0 => success"
msgstr "0xF => 进行中，0x0 => 成功"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:197
msgid "next"
msgstr "下一个"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:197
#, fuzzy
msgid "Pointer to the next descriptor 0 => nothing, byte address = this << 4"
msgstr "指向下一个描述符的指针 0 => 无，字节地址 = this << 4"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:200
msgid "length"
msgstr "长度"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:200
msgid "31-16"
msgstr "31-16"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:200
msgid "Number of bytes allocated for the data field"
msgstr "分配给数据字段的字节数"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:202
msgid "direction"
msgstr "方向"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:202
msgid "'0' => OUT, '1' => IN"
msgstr "“0”=> 输出，“1”=> 输入"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:204
msgid "interrupt"
msgstr "打断"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:204
#, fuzzy
msgid "If set, the completion of the descriptor will generate an interrupt."
msgstr "如果设置，描述符完成将产生中断。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:207
msgid "completionOnFull"
msgstr "完全完成"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:207
#, fuzzy
msgid ""
"Normally, a descriptor completion only occurs when a USB transfer is smaller"
" than the maxPacketSize. But if this field is set, then when the descriptor "
"become full is also a considered as a completion event. (offset == length)"
msgstr ""
"通常，仅当 USB 传输小于 maxPacketSize 时才会发生描述符完成。但如果设置了该字段，那么当描述符变满时也被视为完成事件。 "
"（偏移量==长度）"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:212
msgid "data1OnCompletion"
msgstr "数据1完成时"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:212
#, fuzzy
msgid ""
"force the endpoint dataPhase to DATA1 on the completion of the descriptor"
msgstr "描述符完成时强制端点 dataPhase 为 DATA1"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:215
msgid "data"
msgstr "data"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:215
msgid "..."
msgstr "..."

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:218
#, fuzzy
msgid ""
"Note, if the controller receives a frame where the IN/OUT does not match the"
" descriptor IN/OUT, the frame will be ignored."
msgstr "请注意，如果控制器接收到 IN/OUT 与描述符 IN/OUT 不匹配的帧，则该帧将被忽略。"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:220
msgid ""
"Also, to initialise a descriptor, the CPU should set the code field to 0xF"
msgstr "此外，要初始化描述符，CPU 应将代码字段设置为 0xF"

#: ../../SpinalHDL/Libraries/Com/usb_device.rst:223
msgid "Usage"
msgstr "用法"

#~ msgid "Introduction"
#~ msgstr "介绍"

#~ msgid "RC"
#~ msgstr "RC"
